（荀工揭秘）酒店業入職起薪 $13,000 好過好多行業

據香港理工大學去年統計，酒店管理課程的畢業生月薪平均達到14,700元，起薪點跑贏其他行業；加上不少酒店盈利理想，有大型酒店的花紅甚至逾兩個月；部分前線員工入職要求較底，月薪不高，但晉升較容易。

以酒店前堂的接待員為例，入職一般無需工作經驗，主要為處理客人入住及退房的手續，以及協助解答客人查詢等，初入職月薪約有12,000至13,000元，日後可晉升為接待員主任，負責訂房記錄、分配客房及處理賬單等，月薪可升至15,000至18,000元。
約四至六年前堂經驗的員工，可晉升為大堂副經理，負責處理客人的投訴及特別事故、監督及安排

部分人手分配等的工作，月薪將達20,000至25,000元。
助理客務經理，一般擁六至八年前堂經驗，除負責監督各個部門的運作外，亦會管理不同部門的開支等。

酒店船理係大學半神科 DSE成績優異生可以考慮一下

垃圾工

咪擾敵

$13000起薪 屌你老母

13k我去做看更玩下電話一日唔好？

大把上升空間

連登FG都50k啦

上去先25000 好慘

挨六年受盡各種職場狗閪欺壓先至 有機會 逗到兩皮半
多撚謝你呀

最重要係，呢份工唔洗讀大學都識做，shtm啲女又唔係靚，要入行真係咪哂錢哂時間

做幾年後都係13k

萬三真係俾狗做

連登仔不願面對

酒店學科最受DSE考生歡迎

優才資源中心於去年底作調查，問卷訪問逾4千名應屆中學文憑試考生。酒店及旅遊管理連續3年被選為最受歡迎學科，第二及第三位分別為心理學和護士。最不受考生歡迎的科目則為計算機工程，其次是統計及精算。優才資源中心總監陳偉權解釋，考生傾向選擇服務性工作，而計算機工程則主要有關硬件，故較不吸引考生。

其實計年尾係有二萬

不過收20000做狗 無人生 無尊嚴 賣青春 好撚辛苦
果斷quit撚柒左

酒店一向辛苦到爆

酒狗唔係睇重雙糧花紅嘅咩

樓豬眼紅？

想自殺咪入酒店業囉
邊個話有萬三蚊起跳 唔係大檔 唔好諗有萬三蚊起跳

通宵都係多人幾百 俾狗做

做酒店仲賤過隻狗
利申：過來人

屌你讀個mphil都個個月萬六啦

最on 9 的一點，
好，就當萬三好撚多。
但所有位，無讀相關課程都比你做咖, 外語好小小就的得。

一間酒店有幾多個大堂副經理？ 冇位上的話，成世做散仔。

萬三起薪，做十年都係萬三

入行啦，好撚好做

做酒店 前世未俾人屌過, 今世試返夠本
利申: 做過fo

八大非專科 FG 人工$11000-12000

做地盤仲好 $850一日

要落場 on9 先做

做倉上到位都兩萬幾啦

當年吹捧到依科"神科"係荀到仆街
班同屆同學就算入唔到ugc都仆入去讀hd
果時個stat仲話hd班人公開試個average仲高過degree

而家

安排人手職級都係得2皮半
師野應該係勸人唔好讀

屌13000真係比狗做

如果計飲食業黎講，年底花紅最多應該係酒店業
反正都係屎，揀個有花紅好過出面好多都冇

同飲食業比

你叫hm情何以堪

而家仲係學界神科

酒店前堂真係狗也不屌

返shift返到傻, 尤其返通宵, 唔夠人起上黎隨時一黎通1x日(自問閣下頂到返shift既情願您做紀律部隊好過, 人工高好多)

日日比人卒upselling, 比人問候

重有太多太多..唯一好處係包飯食, 有花紅(不過好坦白而家有2.5都已經喊出黎, 根本酒店而家已經風光不再, 食完自由行條水之後就無以為繼

利申, 前FO掃把仔一名, 同期9成人已轉行包括自己, 勸啲後生真係唔好入行, 以為返酒店好威威

現役fo 留名

做酒店廚好過

三大非專科15k up
搵唔到就問下自已係米on9
八大應該13k-14k都有掛

On9 你有等於曬全部人呀？屌你老母
你去睇下失業FG post
八大都去做接線生啦 傻閪

同十年前冇分別

讀酒店黎講
Compass college > polyu
行內比較認可啟示書院的學生

班細蚊仔視野同佢地碌野一樣咁短
包膳食已經慳返5，6千啦

你食200一餐？

酒店前台要返六日輪班得萬三不了
傻閪先做

差唔多

傻仔
如果你返7-5
真係食曬 早中晚餐
白飯任裝 又湯又飲
$40*3=$120
返20日 $2400
$13000+$2400=$15400
的確好易儲錢

好過做文員師 $11000-12000
又OT 又無飯食
窮到死

另一個選擇 做地盤$850
$850*25
已經二萬

地盤最好

成班酸友入唔到hotel man係度酸人

蓋清ho ball

要輪更唔該加返嗰啲叫短命補償
衰過做地盤

地盤最好

一個月食5,6000

識翻一定翻飲食業

ive grad 宜家26k

邊行？

酒店

指大 想當年我番實習hskp 掃把同二佬都唔知呢間咩黎

30k la

I大 EE gf 56k 啦

fojj留名

通宵FO JJ

做左半年都未夠既fg fo jj 就黎要番通

加油呀

我近排遞咗信唔撈了

長夜好傷身 但多假 同埋唔洗輪更

但奈何身子真係撐唔住遞咗信

人工又唔係多 多個幾百蚊

我都係返咗一年半

酒店緊係做鐘仔房

00後就咪上連登啦 柒下柒下講句野信到十足

傻閪仲學人兜

笑撚死人

00後你老母 夠鐘執condom啦柒頭

荀你老母,求其一份ACO都秒殺酒店

一年幾多連燈仔考唔到
連登仔 FG$50000
你地都係做地盤啦

咁又係,連登仔視考到ACO為終點
屌啦,中學畢業,偽進仔嗰啲做ACO就真係終點嘅
大學畢業入咗去,如果有返少少野心真係會忍唔住去考officer位

十年先到頂薪 人地三四年到
睇你點諗

y?